let questions= [
    {
        numb: 1,
        question: "Quel est le paradigme de programmation principalement utilisé dans le langage Python ?",
        answer: "A. programmation Orienté Objet",
        options: [
            "A. programmation Orienté Objet",
            "B. programmation fonctionnelle+",
            "C. programmation impérative"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Quelles est la différence entre les méthodes HTTP GET et POST ?",
        answer: "A. GET est limité en termes de quantité de données qu'il peut envoyer,  tandis que POST peut envoyer de grandies quantités de données",
        options: [
            "A. GET est limité en termes de quantité de données qu'il peut envoyer,  tandis que POST peut envoyer de grandies quantités de données",
            "B. GET est sécurisé car il cache les données dans l'URL, tandis que POST protége les données en les envoyant dans le corps de la requête",
            "C. GET est plus rapide que POST car il ne nécessite pas de connexion persistante avec le serveur"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Le langage de programmation utilisé coté serveur pour créer des applications web dynamiques avec des fonctionnalités est PHP ?",
        answer: "A. Oui",
        options: [
            "A. Oui",
            "B. Non",
            "C. Je ne sais pas"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Quelles est la différence entre les concepts de 'compilation' et 'interprétation' dans le contexte des langages de programmation ?",
        answer: "A. La compilation convertit le code source en langage machine avant l'exécution, tandis que l'interprétation traduit le code ligne par ligne pendant l'exécution",
        options: [
            "A. La compilation convertit le code source en langage machine avant l'exécution, tandis que l'interprétation traduit le code ligne par ligne pendant l'exécution",
            "B. La compilation est utilisée pour des langages de haut niveau, tandis que l'interprétation est utilisée pour les langages de bas niveau",
            "C. La compilation est géneralement plus rapide que l'interprétation car elle ne nécessite pas d'analyse à chaque exécution"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Quelles méthodes JavaScript sont ulilisées pour  supprimer des classes CSS à un élément HTML ?",
        answer: "C. classList.remove()",
        options: [
            "A. querySelector()",
            "B. classList.add()",
            "C. classList.remove()"

        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Le format JSON est largement utilisé pour stocker et échananger des données structurées entre un serveur et un client dans les applications web ?",
        answer: "A. Oui",
        options: [
            "A. Oui",
            "B. Non",
            "C. je ne sais pas"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Qu'est-ce que le terme 'apprentissage supervisé' désigne-t-il en intelligence artificielle ?",
        answer: "A. Un type d'apprentissage où le modèle est formé sur un ensemble de données étiquetées.",
        options: [
            "A. Un type d'apprentissage où le modèle est formé sur un ensemble de données étiquetées.",
            "B. Un type d'apprentissage où le modèle est formé sur un ensemble de données non étiquetées.",
            "C. Un type d'apprentissage où le modèle n'est pas formé du tout."
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Qu'est-ce que l'IA (Intelligence Artificielle) ?",
        answer: "A. Un ensemble de techniques visant à créer des machines capables d'imiter l'intelligence humaine.",
        options: [
            "A. Un ensemble de techniques visant à créer des machines capables d'imiter l'intelligence humaine.",
            "B. Un logiciel de gestion des ressources humaines.",
            "C. Un protocole de communication utilisé dans les réseaux informatiques."
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Quel langage est principalement utilisé pour interagir avec les bases de données relationnelles ?",
        answer: "C. SQL",
        options: [
            "A. HTML",
            "B. CSS",
            "C. SQL"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Quel concept garantit que toutes les opérations dans une transaction sont exécutées avec succès ou aucune d'entre elles ne l'est ?",
        answer: "B. Atomicité",
        options: [
            "A. Cohérence",
            "B. Atomicité",
            "C. Isolation"
        ]
    }
];